淘寶雙十一交易破2135億 增幅27%歷來最小 阿里巴巴：內需可抵消貿戰影響

【明報專訊】阿里巴巴「雙十一」購物節踏入十周年，全日成交額（GMV）再創新高，於晚上10時28分就突破2000億元（人民幣•下同），全日合計達2135億元，不過隨着金額不斷推高，今年27%的升幅亦是歷來最低。集團旗下物流企業菜鳥網絡共接到逾10億宗物流訂單，較去年同期增加26.2％。阿里巴巴執行副主席蔡崇信強調，內地中產人口擴張可抵消中美貿易戰的影響，有信心集團未來可保持增長。

明報記者 蕭嘉聰

其他天貓「雙十一」數據方面，值得留意是儘管中美貿易戰愈演愈烈，不過消費者繼續追捧美國品牌，截至昨日下午4時，除日本高踞進口消費第一位外，美國亦穩踞第二位；香港則是為天貓「雙十一」貢獻最多消費的地區。阿里巴巴旗下提供海外原裝進口商品的天貓國際副總經理易騫預計，天貓國際會在5年內由75個國家進口商品增至120個。

日美進口貨最受歡迎

蔡崇信昨日出席「雙十一」活動時表示，今年高單價商品的銷售量有所放緩，例如與房地產息息相關的高價家電，至於小型家電可保持高增長水平。

不過，他指出，中國現時的中產階級約有3億人，預計15年後可增至6億人，加上整體工資可保持雙位數增幅，而周期性影響會過去，加上貿易戰令中國加快經濟轉型，提升消費對經濟增長的佔比，不擔心貿易戰影響集團。他解釋，自己於1999年加入阿里，當時中國人均生產總值（GDP）僅得300美元，至今已大幅上升至9000美元，笑指未來10年更有機會增至2萬美元。當消費者提升生活質素，相信亦可抵消人民幣貶值的影響。

高價家電銷量放緩 小家電保持高增長

此外，雖然今次是馬雲任職主席的最後一個「雙十一」，惟他未有發表任何談話，僅透過倒數晚會短片表示，購物節不是促銷活動，而是一種文化交流。至於蔡崇信被問及會否跟隨馬雲「退下來」時，笑指自己未打算退休，會繼續在阿里巴巴工作。他表示，自己在集團負責戰略投資，現時團隊成員已有100多人，海外有十多個成員，亦有計劃發展東南亞市場。另外，他亦會致力培養人才。蔡崇信又形容，馬雲並非「完全退休」，他會在公司內部擔任培訓的角色，培養一批約30歲的中層員工。

馬雲：雙十一是文化交流 不是促銷

作為「雙十一」的創始人兼下任阿里主席，行政總裁張勇指出，交易額僅是「雙十一」的結果，過程中更重要是顧客的體驗，以及商戶於「新零售」轉型時，透過數字化改善業務。他續稱，5年前的「雙十一」與現在已截然不同，相信未來將有新技術出台，再次顛覆現時的模式，阿里會繼續創新，包括致力打造「新零售」，打通線上、線下的零售渠道。

日日都搞丫笨

香港則是為天貓「雙十一」貢獻最多消費的地區

條數冇水份先講啦

香港人 平時口是心非
一有機會就貢獻祖國

有幾多退貨先

支那野有幾多成真，心照

「香港則是為天貓「雙十一」貢獻最多消費的地區。」

咁細個地方都買到咁多野

香港人係冇咩忠誠度, 邊度有著數就狗衝邊度.

學暴龍話齋:定律來咖嗎!!!

消費最多廣東省
其實都係香港，好多人用私集寄廣東就當左廣東消費

要不是香港你們支那完蛋了

見到美國第二就知係轉運啦
用下腦下好冇？

知唔知點解雙十一銷量會衝上去？
因為平時的人正價唔肯買，要特價先買。
而呢幾年呢個現象愈黎愈明顯代表乜？
代表你購買力增長唔及物價增長快呀！
內銷喎，你係咪日日雙11呀？

一張圖解釋晒啦
香港內銷邊會有咁高呀
一直都係做轉口生意
香港買得多有咩出奇？
child登仔以為靠香港人每人幾千萬幾可以推到咁多貿易額？腦囟未生埋

不過，他指出，中國現時的中產階級約有3億人，預計15年後可增至6億人，加上整體工資可保持雙位數增幅，而周期性影響會過去，加上貿易戰令中國加快經濟轉型，提升消費對經濟增長的佔比，不擔心貿易戰影響集團。

又係中国或成最大贏家

雙十一只係將十月到十二月既銷量集中左係一日，都唔知支那吹到咁大做乜

以前有朋友叫我幫佢買公司野，過幾日退返錢

我地中國又贏

往年00:00比唔到錢， 今年完全無lag 過

上海係省份？

明明成交係上海最多 點會無啦啦變左香港

首十分鐘銷售額等於Amazon Prime Day 36個鐘總和，佢老味唔好再作大D

有三億人係中產

要不是香港， 你淘寶早就完蛋了

拎一日數當係全年內需

經濟唔好 , 邊有咁多錢刷假單

係呀
仲係最有人權嘅國家添

佢話

計落出口

尋日先至聽到個廢老話支那大把錢
使撚貪你香港啲財政儲備
廢老真係廢老
自己大把錢就一定唔撚會貪
李+x夠大把錢啦
咩又係搏命剝削低下階層
廢老戇鳩無極限

咪係囉，計落出口國家度，咁香港最高真係唔出奇。

又成最大贏家喇

成交最多進口國家日美韓澳德
需係需
需外國貨囉

中產啊，講緊搵6，7皮，住幾百萬樓既人
係中國有成三億

當笑話聽下算啦

逢係慶祝匪國光棍節、當日參與淘寶嘅都唔配做香港人

中國中產定義好似係家庭月入一萬幾人仔

香港被定義係出口國家/地區

淘寶係咪想攪港獨

佢只係將貧窮既標準降低

成交最多出口國家或地區
1.香港, 3.台灣國

我想要嘅嘢，有玩雙11的，可以由500mark up到1000

咁係一線城市求奇打份工都係中產啦

三十萬都仲係中產

直轄市係省級單位

今年多咗舖頭雙十一mark up咗價

你意思姐係平日淘寶就可以？

平日佢地買蝗國啲cheap野
拉低自己品味係佢地自己嘅事

當日響應慶祝匪國節日嘅
係嚴重好多倍嘅事
已經去通番賣國嘅地步
唔屌唔得

老實我有個裝修朋友大手入貨

達粉做到野

睇下今次軟著陸定硬著陸啦

冇野好買

中國中產 唔係香港中產wo

內需
明明個個都狗衝緊美國野日本野

$1都冇洗過係啲乜撚野雙11到

交易叫貢獻
難怪成日話黎香港消費就叫支持香港

x2

要不是有香港你們大陸人就死定了畜牲

大陸人中文水平係咁撚樣架啦
算吧啦
最緊要係唔好搞鳩廣東話

出口？香港？
港獨思想？

要不是香港人

都唔平啦屌
係咪都淘寶 係咪真係咁多野需要買

不同經濟體

人地列明‘或地區’三個字呀

內需 但買最多係日本？
咩原來日本係中國嫁

你望下屋企幾多嘢係Made in China...
避唔到

洗左千幾蚊落天貓
都係大牌子既官方店
但平好多

唔好提香港呀 陣間又玻璃心發作

今次唔止， 重要督數督頭兩個鐘， 可以打飛機話重快破額

年年都搞破紀錄show架啦 大6人都知乜事，洗乜大驚小怪

幾百萬人贏左十幾億人

但一D 都唔光彩

打啦打啦 開定罐可口可樂支持

往年都係買幾百蚊算
今年都洗咗幾千買bb車，運去英國個轉運都幾舊水